<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Blog technique e-TF1</title><link>https://tech.tf1.fr/post/</link><description>Recent content in Posts on Blog technique e-TF1</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Tue, 30 Nov 2021 06:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://tech.tf1.fr/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La TV Ségmentée, la télévision un device comme un autre ?</title><link>https://tech.tf1.fr/post/2021/pub/tv-segmentee/</link><pubDate>Tue, 30 Nov 2021 06:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tech.tf1.fr/post/2021/pub/tv-segmentee/</guid><description>TV Segmentée Saviez-vous qu&amp;rsquo;une loi contraignant les chaines de télévision à diffuser très exactement les mêmes publicités sur tout le territoire avait été récemment modifiée pour rendre possible ce que l’on appelle la Télévision Adressée, ou Segmentée ?
Le terme TV Adressable est probablement le plus explicite pour décrire le concept : il est maintenant possible d&amp;rsquo;adresser une publicité donnée à un public en particulier.
Dans cet article nous allons faire le tour de ce qu&amp;rsquo;est le flux linéaire, le broadcast, l&amp;rsquo;Ad Switching et surtout, comment nous pouvons faire de la télévision segmentée.</description></item><item><title>Infrastructure EKS</title><link>https://tech.tf1.fr/post/2021/architecture/eks/</link><pubDate>Wed, 29 Sep 2021 08:30:00 +0000</pubDate><guid>https://tech.tf1.fr/post/2021/architecture/eks/</guid><description>Avant propos Cet article présente le cluster EKS qui héberge les applications d&amp;rsquo;e-TF1:
Le site de streaming de TF1 Le site d&amp;rsquo;info LCI Le site jeunesse TFOUMAX
Et plus précisément notre gestion de droit au sein du cluster eks ainsi que le modèle de déploiement blue/green du cluster kubernetes managé par AWS (EKS) que nous utilisons.
Brève description de kubernetes à la sauce EKS Kubernetes est un orchestrateur de container.</description></item><item><title>Notre utilisation du langage GraphQL pour nos UI BACKEND</title><link>https://tech.tf1.fr/post/2021/architecture/backend-graphql-ui/</link><pubDate>Fri, 23 Apr 2021 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tech.tf1.fr/post/2021/architecture/backend-graphql-ui/</guid><description>Avant propos Nous avons déjà eu l’occasion de montrer que les échanges de données entre les fronts MYTF1 et les API back, s’effectuent au travers d&amp;rsquo;une gateway GraphQL (voir: GraphQL et les persisted queries). Plus encore, le langage GraphQL est également majoritairement utilisé dans nos applications internes (CMS MYTF1, Administration, Configurations, Gestion des droits). Nous proposons ici, de vous présenter nos différentes manières d’ajouter GraphQL à nos applications internes.</description></item><item><title>Migration du backend MYTF1 vers Kafka</title><link>https://tech.tf1.fr/post/2021/architecture/migration-vers-kafka/</link><pubDate>Fri, 19 Feb 2021 08:30:00 +0000</pubDate><guid>https://tech.tf1.fr/post/2021/architecture/migration-vers-kafka/</guid><description>Historique Comme vous avez pu le découvrir sur notre article Tour d&amp;rsquo;horizon technique, notre stack backend est chargée d&amp;rsquo;exposer les données aux différents fronts.
Chez MYTF1, la partie contenu vidéo est gérée par une équipe dédiée. Son rôle est de faire le lien entre l&amp;rsquo;antenne (les chaines de télévision) et la plateforme de diffusion de MYTF1. Pour ce faire, l&amp;rsquo;équipe vidéo récupère différentes données en provenance de l&amp;rsquo;antenne (les fichiers vidéos, les sous-titres, les méta-données, etc.</description></item><item><title>L'équipe Backend</title><link>https://tech.tf1.fr/post/2020/team/backend/</link><pubDate>Thu, 17 Dec 2020 09:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tech.tf1.fr/post/2020/team/backend/</guid><description>Avant propos Cet article a pour objectif de présenter l&amp;rsquo;équipe Backend et n&amp;rsquo;est en aucun cas une présentation technique détaillée des entrailles de MYTF1. Les aspects techniques seront abordés en détail dans des articles dédiés. Ici, nous nous concentrerons sur la composition de l&amp;rsquo;équipe, son histoire et partagerons avec vous quelques unes des décisions que nous avons prises ces dernières années. Bonne lecture.
Qui sommes nous ? Intégrée au sein de e-TF1 (antenne digitale du groupe TF1) l’équipe Backend a pour objectif de répondre aux problématiques suivantes :</description></item><item><title>GraphQL et les persisted queries</title><link>https://tech.tf1.fr/post/2020/architecture/graphql-and-persisted-queries/</link><pubDate>Wed, 25 Nov 2020 07:45:00 +0000</pubDate><guid>https://tech.tf1.fr/post/2020/architecture/graphql-and-persisted-queries/</guid><description>Avant propos La performance est un sujet critique pour MYTF1. Lors de grands évènements tels que la coupe du monde de football ou de la diffusion de programmes fédérateurs comme The Voice ou Koh-Lanta, le service doit tenir la charge face à plusieurs centaines de milliers d&amp;rsquo;utilisateurs simultanés qui peuvent se connecter à seulement quelques minutes d&amp;rsquo;intervalle pour, par exemple, suivre un live. Il nous faut alors trouver des solutions techniques pour absorber ces pics de trafic.</description></item><item><title>La vidéo</title><link>https://tech.tf1.fr/post/2020/architecture/video/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 16:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tech.tf1.fr/post/2020/architecture/video/</guid><description>La vidéo est un domaine assez large, avec pas mal d&amp;rsquo;acronymes et de formats exotiques. Nous allons y aller progressivement 😉
Types de vidéos Nous distinguons 2 types de vidéos:
les flux live, c&amp;rsquo;est à dire le direct des chaines TF1, TMC, TFX, TF1 Séries Films, LCI et lives évenementiels. Ils proviennent d&amp;rsquo;un encodage en temps réel d&amp;rsquo;un flux vidéo &amp;ldquo;broadcast&amp;rdquo; (télévision) vers un format de diffusion vidéo &amp;ldquo;informatique&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Tour d'horizon technique</title><link>https://tech.tf1.fr/post/2020/architecture/presentation/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 15:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tech.tf1.fr/post/2020/architecture/presentation/</guid><description>Avant propos Cet article a pour objectif de présenter la stack technique et les technos utilisées dans les coulisses de MYTF1. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un tour d&amp;rsquo;horizon sur l&amp;rsquo;ensemble du périmètre des fronts au backend et qui répond en partie a la question: on fait quoi chez e-TF1 ?
MYTF1 quésaco ? MYTF1 est le service de replay du groupe TF1. Il permet à nos utilisateurs de voir ou revoir en streaming les programmes des chaînes suivantes : TF1, TMC, TFX, TF1 Séries Films et LCI.</description></item><item><title>3, 2, 1... Liftoff ! 🚀</title><link>https://tech.tf1.fr/post/2020/global/launch/</link><pubDate>Thu, 22 Oct 2020 14:00:00 +0000</pubDate><guid>https://tech.tf1.fr/post/2020/global/launch/</guid><description>Voilà ! Il est enfin là ! Le blog de la direction technique de e-TF1. Après plusieurs mois de réflexion, nous lançons enfin notre blog (il était temps 😅). L&amp;rsquo;occasion de partager avec vous notre quotidien au sein de la direction technique de e-TF1.
Une plateforme de streaming vidéo c&amp;rsquo;est quoi exactement ? Et comment ça marche ? Nous allons essayer de répondre à ces questions en abordant le plus d&amp;rsquo;aspects possibles comme : l&amp;rsquo;encodage et la lecture des vidéos, la créations des fronts (web, applications mobiles et box opérateurs), la publicité, la data, les services backend, l&amp;rsquo;infrastucture, etc.</description></item></channel></rss>